(自由國家?) 台灣的公然侮辱罪 - 在公眾地方用粗口罵人將罰款三百元

刑法第三百零九條第一項規定「公然侮辱人者,處拘役或三百元以下罰金」，所謂侮辱，乃對他人為輕蔑表示之行，例如嘲弄或謾罵他人，且不問以言語、文字或舉動，均可構成本罪；惟本罪之侮辱行為應就案情整體地判斷，例如判斷時也應顧及行為人之年齡、教育程度、職業、與被害人之關係、行為地之方言或用語習慣，如指斥一般人欠缺法律常識或醫藥衛生常識，即與本罪之行為不相當，但若指斥律師欠缺法律常識、指斥醫生無醫藥常識,則可該當本罪之行為；而侮辱時被害人之名譽是否實際受到損害,並不影響本罪之成立。
此外,行為人尚必須具備侮辱他人之故意，方能夠成本罪，行為人如係出於過失，則不夠成本罪，例如因疏忽踏到鄰座小姐長裙，致其長裙脫落，當眾受窘，則應該認為沒有侮辱他人之故意。次按刑法第三百零九條所謂之侮辱，係謂不指謫具體事實、以使人難堪為目的。而以言詞、文字、圖畫或動作、表示不屑、輕蔑或攻擊之意思，足以對個人在社會上所保持之人格及地位達貶損其評價之程度，是若僅係出於怨懟氣憤之詞，應欠缺侮辱之犯罪故意〈台灣高等法院九十一年度上易字第二三五號刑事判決參照〉。

罵人三字經是否構成公然侮辱罪 ?【 回文章導覽 】

公然以三字經侮辱他人，當然會構成公然侮辱罪，實務上有多起相關判決：

台灣台北地方法院九十一年易字第一六二三號判決認為「查被告於上開時、地以『○你娘』之足以減損告訴人名譽之言語公然侮辱告訴人之情，業據告訴人於偵查及本院審理中歷次供稱明確可按，與證人即告訴人之配偶吳○○於偵查中、本院調查分別證稱：『被告有罵三字經，連續罵』等節亦均相符而無出入…核被告所為，係犯刑法第三百零九條之公然侮辱罪」。

台灣台北地方法院九十一年簡上字第二七二號判決認為「廖○○竟於前開不特定多數人得以共見共聞之巷道處，以不要臉、三字經（○你娘）及妓女等語，公然辱罵張○○及張○之妻李○…核被告廖○○所為，係犯刑法第三百零九條第一項之公然侮辱罪」。

因此，可別時常把國罵當作口頭禪，以免惹上了公然侮辱的罪責。

呢條友都鬼鬼地，佢開嘅Post好多都不斷講台灣d負面野。

其實唔止佢，我留意到自本土倔起又淡出之後，開始多左好多數落台灣嘅post。
本身香港台灣都叫做無冤無仇，一個正常嘅香港人點會成日特登搵呢D野嚟講?

分化香港台灣背後得益者係邊一邊? 係咪五毛請自行判斷。